神戶人工島 436公頃 1966年至1981年共耗資5300億日元

因為66-81年日元兌美元匯價波動好大
所以請睇返下圖, 講緊日元物價指數

如果睇消費者物價指數, 66年約345, 去到81年約1430, 而2014係1786
如果睇企業物價指數, 差距仲大幅收窄添

粗略計算, 如果依家起神戶人工島, 最多大概係當時3-4倍造價
即係約16000-21000億日元

依家香港要起1700公頃, 話要5000億港紙
先撇開其他因素睇, 例如年代技術差異, 居住密度等等
就咁用當年神戶人工島比較, 4000-6000億係合理數字

如果超過呢個數, 就真係要好好解釋 (夠票駛撚解釋)

政府既基建估計有邊次準?
高鐵都係預300億, 結果呢? 1千億呀
即係到時2032年埋單,剩係個島都萬鳩幾億..未計起野

所以我只係諗住用其他城市比較咩叫合理價錢

呢10幾年政府D工程造價, 如果真問責制, 全部高官死10次都唔夠

乜沙中線有好好解釋咩?

咪話左夠票駛撚解釋

我只係講返一個正常政府應該做嘅野, 冇話香港係

人地起個島岀嚟就比日本人住
我地起個島岀嚟就比蝗住
比較新嘅新市鎮東涌 天水圍 新公屋
全撚部都係蝗

同意

你比較合理價錢無意思
港共唔會合理

根本啲工程公司睇著食
利益輸送

連登保守估計係一萬億

其實講緊呢5千億仲未計其他相關大型基建

你可以加埋落去參考

解釋？你忽咗？當年鄭汝狗拍心口話唔會超支,依家呢？

計黎都無意思
呢個港共政府就算一年用晒嗰一萬億都唔會同市民解釋啲咩 佢問責係同上面嗰個中共政權負責啫

一個日本起 一個大陸起
分別就喺噉

賣港政府唔合理我一早知

我動機只係俾大家睇下合理政府做野條數係點, 咁到時比較先睇到有幾離譜